@prefix begrip: <http://linkeddata.ordina.nl/schooltaal/begrip/id/>.
@prefix ex: <http://linkeddata.ordina.nl/schooltaal/woord/id/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.

begrip:Woord a skos:Concept;
  rdfs:label "Woord";
  skos:prefLabel "Woord";
  skos:definition "Een woord is een aaneenschakeling van letters die samen een woord vormen";
.

begrip:Hakwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Hakwoord";
  skos:prefLabel "Hakwoord";
  skos:altLabel "Categorie 1 woord";
  skos:notation "01";
  skos:definition "Een hakwoord is een woord dat je schrijft zoals je het hoort.";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat01.png";
  skos:example ex:zit, ex:stap, ex:wolk, ex:plant, ex:spreuk, ex:barst;
.
ex:zit a skosxl:Label; rdfs:label "zit".
ex:stap a skosxl:Label; rdfs:label "stap".
ex:wolk a skosxl:Label; rdfs:label "wolk".
ex:plant a skosxl:Label; rdfs:label "plant".
ex:spreuk a skosxl:Label; rdfs:label "spreuk".
ex:barst a skosxl:Label; rdfs:label "barst".

begrip:Zingwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Zingwoord";
  skos:prefLabel "Zingwoord";
  skos:altLabel "Categorie 2 woord";
  skos:notation "02";
  skos:definition "Een zingwoord is een woord met een NG klank";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat02.png";
  skos:example ex:engel, ex:koning, ex:stang, ex:hengsel, ex:mengen, ex:lengte, ex:belangrijk, ex:bangerik, ex:vangst, ex:tangetje;
.
ex:engel a skosxl:Label; rdfs:label "engel".
ex:koning a skosxl:Label; rdfs:label "koning".
ex:stang a skosxl:Label; rdfs:label "stang".
ex:hengsel a skosxl:Label; rdfs:label "hengsel".
ex:mengen a skosxl:Label; rdfs:label "mengen".
ex:lengte a skosxl:Label; rdfs:label "lengte".
ex:belangrijk a skosxl:Label; rdfs:label "belangrijk".
ex:bangerik a skosxl:Label; rdfs:label "bangerik".
ex:vangst a skosxl:Label; rdfs:label "vangst".
ex:tangetje a skosxl:Label; rdfs:label "tangetje".

begrip:Luchtwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Luchtwoord";
  skos:prefLabel "Luchtwoord";
  skos:altLabel "Categorie 3 woord";
  skos:notation "03";
  skos:definition "Een luchtwoord is een woord met een korte klank gevolgd door CH, zoals in 'lucht'.";
  skos:scopeNote "Uitzonderingen: ligt, legt, zegt";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat03.png";
  skos:example ex:vlucht, ex:achter, ex:lichten, ex:zachtjes, ex:nacht, ex:bocht
.
ex:vlucht a skosxl:Label; rdfs:label "vlucht".
ex:achter a skosxl:Label; rdfs:label "achter".
ex:lichten a skosxl:Label; rdfs:label "lichten".
ex:zachtjes a skosxl:Label; rdfs:label "zachtjes".
ex:nacht a skosxl:Label; rdfs:label "nacht".
ex:bocht a skosxl:Label; rdfs:label "bocht".

begrip:Plankwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Plankwoord";
  skos:prefLabel "Plankwoord";
  skos:altLabel "Categorie 4 woord";
  skos:notation "04";
  skos:definition "Een plankwoord is een woord met een NK klank die je uitspreekt als NGK, zonder dat je er een G tussen schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat04.png";
  skos:example ex:woninkje, ex:palinkje; #Ook een verkleinwoord
  skos:example ex:bank, ex:stinken, ex:enkel, ex:klinker, ex:dankuwel, ex:denk, ex:buiginkje, ex:kronkel, ex:vonk;
.
 ex:bank a skosxl:Label; rdfs:label "bank".
 ex:stinken a skosxl:Label; rdfs:label "stinken".
 ex:enkel a skosxl:Label; rdfs:label "enkel".
 ex:klinker a skosxl:Label; rdfs:label "klinker".
 ex:dankuwel a skosxl:Label; rdfs:label "dankuwel".
 ex:denk a skosxl:Label; rdfs:label "denk".
 ex:buiginkje a skosxl:Label; rdfs:label "buiginkje".
 ex:kronkel a skosxl:Label; rdfs:label "kronkel".
 ex:vonk a skosxl:Label; rdfs:label "vonk".

begrip:EerOorEurWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "eer-oor-eur-Woord";
  skos:prefLabel "eer-oor-eur-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 5 woord";
  skos:notation "05";
  skos:definition "Een eer-oor-eur-woord is een woord dat je schrijft met ee(r), oo(r), eur(r) of ee(l)";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat05.png";
  skos:example ex:peer, ex:heerlijk, ex:voorbij, ex:kleuren, ex:veertig, ex:poort, ex:koor, ex:geur, ex:veel, ex:speel;
.
ex:peer a skosxl:Label; rdfs:label "peer".
ex:heerlijk a skosxl:Label; rdfs:label "heerlijk".
ex:voorbij a skosxl:Label; rdfs:label "voorbij".
ex:kleuren a skosxl:Label; rdfs:label "kleuren".
ex:veertig a skosxl:Label; rdfs:label "veertig".
ex:poort a skosxl:Label; rdfs:label "poort".
ex:koor a skosxl:Label; rdfs:label "koor".
ex:geur a skosxl:Label; rdfs:label "geur".
ex:veel a skosxl:Label; rdfs:label "veel".
ex:speel a skosxl:Label; rdfs:label "speel".

begrip:AaiOoiOeiWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "aai-ooi-oei-Woord";
  skos:prefLabel "aai-ooi-oei-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 6 woord";
  skos:notation "06";
  skos:definition "Een aai-ooi-oei-woord is een woord waarin je een J hoort, terwijl je een I schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat06.png";
  skos:example ex:moeite, ex:grasmaaier, ex:dooi, ex:strooien, ex:haai, ex:knoeien, ex:saai, ex:draaien, ex:groeien;
.
ex:moeite a skosxl:Label; rdfs:label "moeite".
ex:grasmaaier a skosxl:Label; rdfs:label "grasmaaier".
ex:dooi a skosxl:Label; rdfs:label "dooi".
ex:strooien a skosxl:Label; rdfs:label "strooien".
ex:haai a skosxl:Label; rdfs:label "haai".
ex:knoeien a skosxl:Label; rdfs:label "knoeien".
ex:saai a skosxl:Label; rdfs:label "saai".
ex:draaien a skosxl:Label; rdfs:label "draaien".
ex:groeien a skosxl:Label; rdfs:label "groeien".

begrip:EeuwIeuwWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "eeuw-ieuw-Woord";
  skos:prefLabel "eeuw-ieuw-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 7 woord";
  skos:notation "07";
  skos:definition "Een eeuw-ieuw-Woord id een woord met een EE of IE klank met daarna een W en je een U voor de W schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat07.png";
  skos:example ex:sneeuw, ex:nieuw, ex:eeuw, ex:leeuw, ex:schreeuwen, ex:geeuwen, ex:kieuw, ex:spreeuw, ex:meeuw;
.
ex:sneeuw a skosxl:Label; rdfs:label "sneeuw".
ex:nieuw a skosxl:Label; rdfs:label "nieuw".
ex:eeuw a skosxl:Label; rdfs:label "eeuw".
ex:leeuw a skosxl:Label; rdfs:label "leeuw".
ex:schreeuwen a skosxl:Label; rdfs:label "schreeuwen".
ex:geeuwen a skosxl:Label; rdfs:label "geeuwen".
ex:kieuw a skosxl:Label; rdfs:label "kieuw".
ex:spreeuw a skosxl:Label; rdfs:label "spreeuw".
ex:meeuw a skosxl:Label; rdfs:label "meeuw".

begrip:LangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Langermaak-woord";
  skos:prefLabel "Langermaak-woord";
  skos:altLabel "Categorie 8 woord";
  skos:notation "08";
  skos:definition "Een langermaak-woord is een woord waarbij je op het eind T hoort, en die je langer maakt om te horen of je een T of D schrijft";
  skos:scopeNote "Langermaken kan door er EN achter te plakken: het meervoud. Ook woorden waarbij je een P hoort, kun je zo langer maken om er achter te komen of je een P of B schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat08.png";
  skos:example ex:mand, ex:hond, ex:straat, ex:kaart, ex:plant, ex:koord, ex:poort, ex:paard, ex:heb, ex:stap, ex:had, ex:krab;
.
ex:mand a skosxl:Label; rdfs:label "mand".
ex:hond a skosxl:Label; rdfs:label "hond".
ex:straat a skosxl:Label; rdfs:label "straat".
ex:kaart a skosxl:Label; rdfs:label "kaart".
ex:plant a skosxl:Label; rdfs:label "plant".
ex:koord a skosxl:Label; rdfs:label "koord".
ex:poort a skosxl:Label; rdfs:label "poort".
ex:paard a skosxl:Label; rdfs:label "paard".
ex:heb a skosxl:Label; rdfs:label "heb".
ex:stap a skosxl:Label; rdfs:label "stap".
ex:had a skosxl:Label; rdfs:label "had".
ex:krab a skosxl:Label; rdfs:label "krab".

begrip:DTLangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "DT-Langermaak-woord";
  skos:prefLabel "DT-Langermaak-woord";
  skos:definition" Een DT-Langermaak-woord is een langermaak-woord waarbij je op het eind een T hoort";
  skos:broader begrip:LangermaakWoord;
  skos:example ex:mand, ex:hond, ex:straat, ex:kaart, ex:plant, ex:koord, ex:poort, ex:paard, ex:had;
.
begrip:BPLangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "BP-Langermaak-woord";
  skos:definition "Een BP-Langermaak-woord is een langermaak-woord waarbij je op het eind een P hoort";
  skos:broader begrip:LangermaakWoord;
  skos:example ex:heb, ex:stap, ex:krab;
.

begrip:Voorvoegsel a skos:Concept;
  rdfs:label "Voorvoegsel";
  skos:prefLabel "Voorvoegsel";
  skos:altLabel "Categorie 9 woord";
  skos:notation "09";
  skos:definition "Een voorvoegsel is een woord waarbij je aan het begin een U hoort, maar een E schrijft: GE-, BE-, VER-";
  skos:scopeNote "De U is een korte klank, en spreek je uit zoals in BUS";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat09.png";
  skos:example ex:verstand, ex:bedenken, ex:beleg, ex:verkopen, ex:geluk, ex:gelach, ex:bekende, ex:verkeer, ex:verstoppen, ex:beleid, ex:gedaante;
.
ex:verstand a skosxl:Label; rdfs:label "verstand".
ex:bedenken a skosxl:Label; rdfs:label "bedenken".
ex:beleg a skosxl:Label; rdfs:label "beleg".
ex:verkopen a skosxl:Label; rdfs:label "verkopen".
ex:geluk a skosxl:Label; rdfs:label "geluk".
ex:gelach a skosxl:Label; rdfs:label "gelach".
ex:bekende a skosxl:Label; rdfs:label "bekende".
ex:verkeer a skosxl:Label; rdfs:label "verkeer".
ex:verstoppen a skosxl:Label; rdfs:label "verstoppen".
ex:beleid a skosxl:Label; rdfs:label "beleid".
ex:gedaante a skosxl:Label; rdfs:label "gedaante".

begrip:Klankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Klankgroepenwoord";
  skos:prefLabel "Klankgroepenwoord";
  skos:altLabel "Categorie 10 woord";
  skos:notation "10";
  skos:definition "Een klankgroepenwoord is een woord dat je in klankgroepen verdeelt om te zien hoe je het schrijft.";
  skos:broader begrip:Woord;
  skos:related begrip:Klankgroep;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat10.png";
  skos:example ex:molen, ex:korrel, ex:buiten, ex:kasteel;
.
ex:molen a skosxl:Label; rdfs:label "molen".
ex:korrel a skosxl:Label; rdfs:label "korrel".
ex:buiten a skosxl:Label; rdfs:label "buiten".
ex:kasteel a skosxl:Label; rdfs:label "kasteel".

begrip:LangeKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Lange klank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Lange klank";
  skos:definition "Een lange klank-groepenwoord is een klankgroepenwoord met een lange klank";
  skos:scopeNote "Bij een lange klank haal je er eentje weg als je hem schrijft: OO wordt O, EE, wordt E, UU wordt U";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:molen;
.
begrip:KorteKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Korte klank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Korte klank";
  skos:definition "Een korte klank-groepenwoord is een klankgroepenwoord met een korte klank";
  skos:scopeNote "Bij een korte klank krijg je er een medeklinker bij, zoals in KOR-REL";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:korrel;
.
begrip:TweetekenklankGroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Tweetekenklank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Tweetekenklank";
  skos:definition "Een tweetekenklank-groepenwoord is een klankgroepenwoord waarbij je een tweetekenklank hoort";
  skos:scopeNote "Een tweetekenklank schrijf je zoals je het hoort, zoals in BUI-TEN";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:related begrip:Tweetekenklank;
  skos:example ex:buiten;
.
begrip:MedeklinkerKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Medeklinker-klankgroepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Medeklinker";
  skos:definition "Een medeklinker-klankgroepenwoord is een klankgroepenwoord waarbij je een medeklinker hoort";
  skos:scopeNote "Een medeklinker schrijf je zoals je het hoort, zoals in KAS-TEEL";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:kasteel;
.
begrip:Tweetekenklank a skos:Concept;
  rdfs:label "Tweetekenklank";
  skos:prefLabel "Tweetekenklank";
  skos:definition "Een tweetekenklank is een samentrekking van twee klinkers die zo een nieuwe klank vormen.";
  dcterms:source <https://wikikids.nl/Tweetekenklank>;
.
begrip:Klankgroep a skos:Concept;
  rdfs:label "Klankgroep";
  skos:prefLabel "Klankgroep";
  skos:altLabel "Klankmaat";
  skos:definition "Een klankgroep is een deel van een gesproken woord dat bestaat uit een klinkerklank met vaak daaromheen een of meer medeklinkerklanken";
  skos:scopeNote "Bij klankgroepen gaat het om een verdeling van een woord zoals je het hoort. Bijvoorbeeld als je het zegt terwijl je klapt of als je het zingt.";
  skosthes:broaderPartitive begrip:Woord;
  dcterms:source <https://taalkanjer.nl/lezen-en-spelling-kennisbank/lees-en-spellingbegrippen/klankgroep>
.

begrip:Verkleinwoorden a skos:Concept;
  rdfs:label "Verkleinwoord";
  skos:prefLabel "Verkleinwoord";
  skos:altLabel "Categorie 11 woord";
  skos:notation "11";
  skos:definition "Een verkleinwoord is een woord waarmee je aangeeft dat iets klein is";
  skos:scopeNote "Bij een verkleinwoord hoor je op het eind JE, TJE of PJE";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat11.png";
  skos:example ex:tangetje; #Ook een zingwoord;
  skos:example ex:buiginkje; #Ook een plankwoord;
  skos:example ex:kusje, ex:boompje, ex:stoeltje, ex:clubje, ex:balletje, ex:autootje, ex:woninkje, ex:palinkje, ex:parapluutje, ex:cameraatje
.
ex:kusje a skosxl:Label; rdfs:label "kusje".
ex:boompje a skosxl:Label; rdfs:label "boompje".
ex:stoeltje a skosxl:Label; rdfs:label "stoeltje".
ex:clubje a skosxl:Label; rdfs:label "clubje".
ex:balletje a skosxl:Label; rdfs:label "balletje".
ex:autootje a skosxl:Label; rdfs:label "autootje".
ex:woninkje a skosxl:Label; rdfs:label "woninkje".
ex:palinkje a skosxl:Label; rdfs:label "palinkje".
ex:parapluutje a skosxl:Label; rdfs:label "parapluutje".
ex:cameraatje a skosxl:Label; rdfs:label "cameraatje".

begrip:Achtervoegsel a skos:Concept;
  rdfs:label "Achtervoegsel";
  skos:prefLabel "Achtervoegsel";
  skos:altLabel "Categorie 12 woord";
  skos:notation "12";
  skos:definition "Een achtervoegsel is een woord waarbij je op het eind -UG of -LUK hoort, maar -IG of -LIJK schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat12.png";
.

begrip:Kilowoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Kilowoord";
  skos:prefLabel "Kilowoord";
  skos:altLabel "Categorie 13 woord";
  skos:notation "13";
  skos:definition "Een kilowoord is een woord waarbij je een IE hoort, maar een I schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat13.png";
.

begrip:KommaSWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Komma-s-woord";
  skos:prefLabel "Komma-s-woord";
  skos:altLabel "Categorie 14 woord";
  skos:notation "14";
  skos:definition "Een komma-s-woord is een woord dat begint met 's. Je hoort alleen de S";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat14.png";
  skos:example ex:sochtends;
.
ex:sochtends a skosxl:Label; rdfs:label "'s ochtends".

begrip:Centwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Centwoord";
  skos:prefLabel "Centwoord";
  skos:altLabel "Categorie 15 woord";
  skos:notation "15";
  skos:definition "Een Centwoord is een woord waarbij je een S hoort, maar een C schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat15.png";
.

begrip:KommaSMeervoud a skos:Concept;
  rdfs:label "Komma-s-meervoud";
  skos:prefLabel "Komma-s-meervoud";
  skos:altLabel "Categorie 16 woord";
  skos:notation "16";
  skos:definition "Een komma-s-meervoud is een woord in meervoudsvorm die eindigt op een S met daarvoor een lange klank, een I of een Y";
  skos:scopeNote "Uitzondering is de lange klank EE: dan schrijf je het zoals je het hoort.";
  skos:broader begrip:Woord;
  rdfs:seeAlso begrip:Cola-woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat16.png";
.

begrip:Politiewoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Politiewoord";
  skos:prefLabel "Politiewoord";
  skos:altLabel "Categorie 17 woord";
  skos:notation "17";
  skos:definition "Een politiewoord is een woord waarbij je TSIE hoort en TIE schrijft: de S verdwijnt";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat17.png";
.

begrip:ColaWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Cola-woord";
  skos:prefLabel "Cola-woord";
  skos:altLabel "Categorie 18 woord";
  skos:notation "18";
  skos:definition "Een cola-woord is een woord waarbij je een K hoort, maar een C schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  rdfs:seeAlso begrip:Centwoord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat18.png";
.

begrip:TropischWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Tropisch-woord";
  skos:prefLabel "Tropisch-woord";
  skos:altLabel "Categorie 19 woord";
  skos:notation "19";
  skos:definition "Een tropisch-woord is een woord waarbij je IES hoort, maar ISCH schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat19.png";
.

begrip:TaxiWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Taxi-woord";
  skos:prefLabel "Taxi-woord";
  skos:altLabel "Categorie 20 woord";
  skos:notation "20";
  skos:definition "Een taxi-woord is een woord waarbij je KS hoort, maar een X schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat20.png";
.

begrip:ChefWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Chef-woord";
  skos:prefLabel "Chef-woord";
  skos:altLabel "Categorie 21 woord";
  skos:notation "21";
  skos:definition "Een chef-woord is een woord waarbij je SJ hoort, maar CH schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat21.png";
.

begrip:TheeWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Thee-woord";
  skos:prefLabel "Thee-woord";
  skos:altLabel "Categorie 22 woord";
  skos:notation "22";
  skos:definition "Een thee-woord is een woord waarbij je een T hoort, maar TH schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat22.png";
.

begrip:CafeWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Café-woord";
  skos:prefLabel "Café-woord";
  skos:altLabel "Categorie 23 woord";
  skos:notation "23";
  skos:definition "Een café-woord is een woord waar je een lange EE klank hoort en die je schrijft als een E met een streepje op de é";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat23.png";
.

begrip:CadeauWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Cadeau-woord";
  skos:prefLabel "Cadeau-woord";
  skos:altLabel "Categorie 24 woord";
  skos:notation "24";
  skos:definition "Een cadeau-woord is een woord waar je een OO hoort, maar een EAU schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat24.png";
.

begrip:RouteWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Route-woord";
  skos:prefLabel "Route-woord";
  skos:altLabel "Categorie 25 woord";
  skos:notation "25";
  skos:definition "Een route-woord is een woord waar je een OE hoort, maar een OU schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat25.png";
.

begrip:GarageWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Garage-woord";
  skos:prefLabel "Garage-woord";
  skos:altLabel "Categorie 26 woord";
  skos:notation "26";
  skos:definition "Een garage-woord is een woord waar je ZJ hoort, maar een G schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat26.png";
.

begrip:LollyWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Lolly-woord";
  skos:prefLabel "Lolly-woord";
  skos:altLabel "Categorie 27 woord";
  skos:notation "27";
  skos:definition "Een lolly-woord is een woord waar je een IE hoort, maar een griekse Y schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat27.png";
.

begrip:TremaWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Trema-woord";
  skos:prefLabel "Trema-woord";
  skos:altLabel "Categorie 28 woord";
  skos:notation "28";
  skos:definition "Een trema-woord is een bijzonder klankgroepenwoord waarbij de eerste klank eindigt op een klinkerklank en de tweede klank begint met een klinkerklank.";
  skos:scopeNote "Op de tweede klinkerklank komt een trema op de eerste klinker om te voorkomen dat je een tweeklinkerklank schrijft";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  rdfs:seeAlso begrip:Tweeklinkerklank;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat28.png";
.

begrip:MilitairWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Militair-woord";
  skos:prefLabel "Militair-woord";
  skos:altLabel "Categorie 29 woord";
  skos:notation "29";
  skos:definition "Een militair-woord is een woord waarbij je lang klank hoort die lijkt op ER en schrijft als AIR";
  skos:scopeNote "Een militair-woord is nooit een trema-woord (zoals bij familiair)";
  rdfs:seeAlso begrip:TremaWoord;
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat29.png";
.

begrip:Koppeltekenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Koppeltekenwoord";
  skos:prefLabel "Koppeltekenwoord";
  skos:altLabel "Categorie 30 woord";
  skos:notation "30";
  skos:definition "Een koppeltekenwoord is een woord dat bestaat uit twee losse woorden die met een koppelteken met elkaar zijn verbonden";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat30.png";
.

begrip:TrottoirWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Trottoir-woord";
  skos:prefLabel "Trottoir-woord";
  skos:altLabel "Categorie 31 woord";
  skos:notation "31";
  skos:definition "Een trottoir-woord is een woord waarbij je een OE-AA-R klank hoort en schrijft als OIR";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat31.png";
.

begrip:TussenEenENWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Tussen-E-en-EN-woord";
  skos:prefLabel "Tussen-E-en-EN-woord";
  skos:altLabel "Categorie 32 woord";
  skos:notation "32";
  skos:definition "Een tussen-E-en-EN-woord is een woord dat bestaat uit twee losse woorden die met een E of EN met elkaar zijn verbonden";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat32.png";
  skos:example ex:apetrots, ex:elleboog, ex:prentenboek, ex:snottebel, ex:prullenbak, ex:poppenhuis, ex:grenzeloos, ex:zonnebloem, ex:pannenkoek, ex:beresterk;
.
ex:apetrots a skosxl:Label; rdfs:label "apetrots".
ex:elleboog a skosxl:Label; rdfs:label "elleboog".
ex:prentenboek a skosxl:Label; rdfs:label "prentenboek".
ex:snottebel a skosxl:Label; rdfs:label "snottebel".
ex:prullenbak a skosxl:Label; rdfs:label "prullenbak".
ex:poppenhuis a skosxl:Label; rdfs:label "poppenhuis".
ex:grenzeloos a skosxl:Label; rdfs:label "grenzeloos".
ex:zonnebloem a skosxl:Label; rdfs:label "zonnebloem".
ex:pannenkoek a skosxl:Label; rdfs:label "pannenkoek".
ex:beresterk a skosxl:Label; rdfs:label "beresterk".

begrip:TremaMeervoud a skos:Concept;
  rdfs:label "Trema-meervoud";
  skos:prefLabel "Trema-meervoud";
  skos:altLabel "Categorie 33 woord";
  skos:notation "33";
  skos:definition "Een trema-meervoud is een woord in meervoud dat eindigt op EN met een trema op de ën";
  skos:scopeNote "Het gaat om woorden die in enkelvoud eindigen op EE of IE. Uitzonderingen zijn bacteriën, koloniën, oliën, poriën en financiën";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat33.png";
.

begrip:LatijnsVoorvoegsel a skos:Concept;
  rdfs:label "Latijns voorvoegsel";
  skos:prefLabel "Latijns voorvoegsel";
  skos:altLabel "Categorie 34 woord";
  skos:notation "34";
  skos:definition "Een latijns voorvoegsel is een woord dat begint met een latijns voorvoegsel: AD-, SUB-, OB-, AB-";
  skos:scopeNote "Je hoort AT-, SUP-, OP- of AP-, maar schrijft juist met een D of B";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat34.png";
.
