@prefix begrip: <http://linkeddata.ordina.nl/schooltaal/begrip/id/>.
@prefix ex: <http://linkeddata.ordina.nl/schooltaal/woord/id/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skosxl: <http://www.w3.org/2008/05/skos-xl#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.

begrip:Woord a skos:Concept;
  rdfs:label "Woord";
  skos:prefLabel "Woord";
  skos:definition "Een woord is een aaneenschakeling van letters die samen een woord vormen";
.

begrip:Hakwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Hakwoord";
  skos:prefLabel "Hakwoord";
  skos:altLabel "Categorie 1 woord";
  skos:notation "01";
  skos:definition "Een hakwoord is een woord dat je schrijft zoals je het hoort.";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat01.png";
  skos:example ex:zit, ex:stap, ex:wolk, ex:plant, ex:spreuk, ex:barst;
.
ex:zit a skosxl:Label; rdfs:label "zit".
ex:stap a skosxl:Label; rdfs:label "stap".
ex:wolk a skosxl:Label; rdfs:label "wolk".
ex:plant a skosxl:Label; rdfs:label "plant".
ex:spreuk a skosxl:Label; rdfs:label "spreuk".
ex:barst a skosxl:Label; rdfs:label "barst".

begrip:Zingwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Zingwoord";
  skos:prefLabel "Zingwoord";
  skos:altLabel "Categorie 2 woord";
  skos:notation "02";
  skos:definition "Een zingwoord is een woord met een NG klank";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat02.png";
  skos:example ex:engel, ex:koning, ex:stang, ex:hengsel, ex:mengen, ex:lengte, ex:belangrijk, ex:bangerik, ex:vangst, ex:tangetje;
.
ex:engel a skosxl:Label; rdfs:label "engel".
ex:koning a skosxl:Label; rdfs:label "koning".
ex:stang a skosxl:Label; rdfs:label "stang".
ex:hengsel a skosxl:Label; rdfs:label "hengsel".
ex:mengen a skosxl:Label; rdfs:label "mengen".
ex:lengte a skosxl:Label; rdfs:label "lengte".
ex:belangrijk a skosxl:Label; rdfs:label "belangrijk".
ex:bangerik a skosxl:Label; rdfs:label "bangerik".
ex:vangst a skosxl:Label; rdfs:label "vangst".
ex:tangetje a skosxl:Label; rdfs:label "tangetje".

begrip:Luchtwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Luchtwoord";
  skos:prefLabel "Luchtwoord";
  skos:altLabel "Categorie 3 woord";
  skos:notation "03";
  skos:definition "Een luchtwoord is een woord met een korte klank gevolgd door CH, zoals in 'lucht'.";
  skos:scopeNote "Uitzonderingen: ligt, legt, zegt";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat03.png";
  skos:example ex:vlucht, ex:achter, ex:lichten, ex:zachtjes, ex:nacht, ex:bocht
.
ex:vlucht a skosxl:Label; rdfs:label "vlucht".
ex:achter a skosxl:Label; rdfs:label "achter".
ex:lichten a skosxl:Label; rdfs:label "lichten".
ex:zachtjes a skosxl:Label; rdfs:label "zachtjes".
ex:nacht a skosxl:Label; rdfs:label "nacht".
ex:bocht a skosxl:Label; rdfs:label "bocht".

begrip:Plankwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Plankwoord";
  skos:prefLabel "Plankwoord";
  skos:altLabel "Categorie 4 woord";
  skos:notation "04";
  skos:definition "Een plankwoord is een woord met een NK klank die je uitspreekt als NGK, zonder dat je er een G tussen schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat04.png";
  skos:example ex:bank, ex:stinken, ex:enkel, ex:klinker, ex:dankuwel, ex:denk, ex:buiginkje, ex:kronkel, ex:vonk;
.
 ex:bank a skosxl:Label; rdfs:label "bank".
 ex:stinken a skosxl:Label; rdfs:label "stinken".
 ex:enkel a skosxl:Label; rdfs:label "enkel".
 ex:klinker a skosxl:Label; rdfs:label "klinker".
 ex:dankuwel a skosxl:Label; rdfs:label "dankuwel".
 ex:denk a skosxl:Label; rdfs:label "denk".
 ex:buiginkje a skosxl:Label; rdfs:label "buiginkje".
 ex:kronkel a skosxl:Label; rdfs:label "kronkel".
 ex:vonk a skosxl:Label; rdfs:label "vonk".

begrip:EerOorEurWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "eer-oor-eur-Woord";
  skos:prefLabel "eer-oor-eur-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 5 woord";
  skos:notation "05";
  skos:definition "Een eer-oor-eur-woord is een woord dat je schrijft met ee(r), oo(r), eur(r) of ee(l)";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat05.png";
.

begrip:AaiOoiOeiWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "aai-ooi-oei-Woord";
  skos:prefLabel "aai-ooi-oei-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 6 woord";
  skos:notation "06";
  skos:definition "Een aai-ooi-oei-woord is een woord waarin je een J hoort, terwijl je een I schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat06.png";
.

begrip:EeuwIeuwWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "eeuw-ieuw-Woord";
  skos:prefLabel "eeuw-ieuw-Woord";
  skos:altLabel "Categorie 7 woord";
  skos:notation "07";
  skos:definition "Een eeuw-ieuw-Woord id een woord met een EE of IE klank met daarna een W en je een U voor de W schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat07.png";
.

begrip:LangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Langermaak-woord";
  skos:prefLabel "Langermaak-woord";
  skos:altLabel "Categorie 8 woord";
  skos:notation "08";
  skos:definition "Een langermaak-woord is een woord waarbij je op het eind T hoort, en die je langer maakt om te horen of je een T of D schrijft";
  skos:scopeNote "Langermaken kan door er EN achter te plakken: het meervoud. Ook woorden waarbij je een P hoort, kun je zo langer maken om er achter te komen of je een P of B schrijft";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat08.png";
.
begrip:DTLangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "DT-Langermaak-woord";
  skos:prefLabel "DT-Langermaak-woord";
  skos:definition" Een DT-Langermaak-woord is een langermaak-woord waarbij je op het eind een T hoort";
  skos:broader begrip:LangermaakWoord;
.
begrip:BPLangermaakWoord a skos:Concept;
  rdfs:label "BP-Langermaak-woord";
  skos:definition "Een BP-Langermaak-woord is een langermaak-woord waarbij je op het eind een P hoort";
  skos:broader begrip:LangermaakWoord;
.

begrip:Voorvoegsel a skos:Concept;
  rdfs:label "Voorvoegsel";
  skos:prefLabel "Voorvoegsel";
  skos:altLabel "Categorie 9 woord";
  skos:notation "09";
  skos:definition "Een voorvoegsel is een woord waarbij je aan het begin een U hoort, maar een E schrijft: GE-, BE-, VER-";
  skos:scopeNote "De U is een korte klank, en spreek je uit zoals in BUS";
  skos:broader begrip:Woord;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat09.png";
.

begrip:Klankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Klankgroepenwoord";
  skos:prefLabel "Klankgroepenwoord";
  skos:altLabel "Categorie 10 woord";
  skos:notation "10";
  skos:definition "Een klankgroepenwoord is een woord dat je in klankgroepen verdeelt om te zien hoe je het schrijft.";
  skos:broader begrip:Woord;
  skos:related begrip:Klankgroep;
  foaf:depiction "https://raw.githubusercontent.com/architolk/schooltaal/master/media/cat10.png";
  skos:example ex:molen, ex:korrel, ex:buiten;
.
begrip:LangeKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Lange klank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Lange klank";
  skos:definition "Een lange klank-groepenwoord is een klankgroepenwoord met een lange klank";
  skos:scopeNote "Bij een lange klank haal je er eentje weg als je hem schrijft: OO wordt O, EE, wordt E, UU wordt U";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:molen;
.
ex:molen a skosxl:Label; rdfs:label "molen".
begrip:KorteKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Korte klank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Korte klank";
  skos:definition "Een korte klank-groepenwoord is een klankgroepenwoord met een korte klank";
  skos:scopeNote "Bij een korte klank krijg je er een medeklinker bij, zoals in KOR-REL";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:korrel;
.
ex:korrel a skosxl:Label; rdfs:label "korrel".
begrip:TweetekenklankGroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Tweetekenklank-groepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Tweetekenklank";
  skos:definition "Een tweetekenklank-groepenwoord is een klankgroepenwoord waarbij je een tweetekenklank hoort";
  skos:scopeNote "Een tweetekenklank schrijf je zoals je het hoort, zoals in BUI-TEN";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:related begrip:Tweetekenklank;
  skos:example ex:buiten;
.
ex:buiten a skosxl:Label; rdfs:label "buiten".
begrip:MedeklinkerKlankgroepenwoord a skos:Concept;
  rdfs:label "Medeklinker-klankgroepenwoord";
  rdfs:prefLabel "Medeklinker";
  skos:definition "Een medeklinker-klankgroepenwoord is een klankgroepenwoord waarbij je een medeklinker hoort";
  skos:scopeNote "Een medeklinker schrijf je zoals je het hoort, zoals in KAS-TEEL";
  skos:broader begrip:Klankgroepenwoord;
  skos:example ex:kasteel;
.
ex:kasteel a skosxl:Label; rdfs:label "kasteel".
begrip:Tweetekenklank a skos:Concept;
  rdfs:label "Tweetekenklank";
  skos:prefLabel "Tweetekenklank";
  skos:definition "Een tweetekenklank is een samentrekking van twee klinkers die zo een nieuwe klank vormen.";
  dcterms:source <https://wikikids.nl/Tweetekenklank>;
.
begrip:Klankgroep a skos:Concept;
  rdfs:label "Klankgroep";
  skos:prefLabel "Klankgroep";
  skos:altLabel "Klankmaat";
  skos:definition "Een klankgroep is een deel van een gesproken woord dat bestaat uit een klinkerklank met vaak daaromheen een of meer medeklinkerklanken";
  skos:scopeNote "Bij klankgroepen gaat het om een verdeling van een woord zoals je het hoort. Bijvoorbeeld als je het zegt terwijl je klapt of als je het zingt.";
  skosthes:broaderPartitive begrip:Woord;
  dcterms:source <https://taalkanjer.nl/lezen-en-spelling-kennisbank/lees-en-spellingbegrippen/klankgroep>
.
